\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Equipamentos Termofluidos Automotivos}$\quad$(119806)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1.	Fundamentos de termodinâmica. 
 \\
2.	Sistema de Refrigeração ou Arrefecimento do Motor. 
 \\
3.	Componentes do sistema de refrigeração a Ar
 \\
4.	Componentes do Sistema de refrigeração a Água
 \\
5.	Sistema de alimentação de combustível
 \\
6.	Direção Hidráulica
 \\
7.	Sistemas de conforto térmico.
 \\
8.	Sistema de Sobrealimentação
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Fundamentos de termodinâmica. 
 \\
1.1 Substancias puras;
 \\
1.2 Diagrama de fases;
 \\
1.3 Tabelas termodinâmicas;
 \\
1.4 Primeira lei da termodinâmica;
 \\
1.5 Segunda lei da termodinâmica;.
 \\
2. Sistema de Refrigeração ou Arrefecimento do Motor. 
 \\
2.1 Refrigeração a Ar
 \\
2.2 Refrigeração a Água
 \\
2.3 Refrigeração interna da Câmara de combustão e Pistão
 \\
3.	Componentes do sistema de refrigeração a Ar
 \\
3.1 Ventiladores;
 \\
3.2 Trocador Aletado;
 \\
4. Componentes do Sistema de refrigeração a Água
 \\
4.1 Bombas;
 \\
4.2 Radiador;
 \\
4.3 Válvula termostática;
 \\
4.4 Controle eletrônico de regulagem de temperatura;
 \\
5. Sistema de alimentação de combustível
 \\
5.1 Bombas de combustível – Ciclo Otto;
 \\
5.2 Bombas combustível ciclo Diesel;
 \\
6. Direção Hidráulica
 \\
7. Sistemas de conforto térmico.
 \\
7.1 Ventilação;
 \\
7.2 Aquecimento da Cabine;
 \\
7.3 Sistema de ar condicionado
 \\
8. Sistema de Sobrealimentação
 \\
8.1 Turbo-Compressor;
 \\
8.2 Supercharger;
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
VAN WYLEN, Gordon J.; SONNTAG, Richard Edwin. Fundamentos da termodinâmica clássica. 3. ed. São Paulo: Edgard Blücher.
 \\
MORAN, Michael J., SHAPIRO, Howard N. Princípios de termodinâmica para engenharia. 4. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos.
 \\
KREITH, Frank; BOHN, Mark. Princípios de transferência de calor. São Paulo: Thomson.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
MORAN, Michael J. Introdução à engenharia de sistemas térmicos: termodinâmica, mecânica dos fluidos e transferência de calor. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2005.
 \\
SCHMIDT, Frank W. Introdução às ciências térmicas: Termodinâmica, mecânica dos fluidos e transferência de calor. São Paulo : Edgard Blücher, 1996
 \\
SONNTAG, Richard Edwin; BORGNAKKE, C.; VAN WYLEN, Gordon J. Fundamentos da termodinâmica. São Paulo: Edgard Blücher, c1998.
 \\
KANOGLU, Mehmet. Transferência de calor e massa: uma abordagem prática. 4. ed. Porto Alegre: AMGH, 2012.
 \\
INCROPERA, Frank P. Fundamentos de transferência de calor e de massa. 6. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2013. 
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Física 2 para Engenharia E Fenômenos de Transporte
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

